---
title: "G'MIC 1.4.0.0"
date: "2010-09-05"
---

Давид выпустил новую версию метафильтра [G'MIC](http://gmic.eu/gimp.shtml). В этой версии существенно доработана консольная версия и добавлено несколько новых фильтров.

Изменения:

- версия для командной строки умеет работать с веб-камерами через OpenCV;
- в версию для командной строки добавлены команды '-trisolve' (для решения линейных систем  с трехдиагональными матрицами), '-camera' (получение кадров с веб-камеры), '-rotation3d' (создание матриц вращения в 3D);
- новые фильтры:
    - Arrays & Frames > Tunnel effect;
    - Colors > RGB/YCbCr/Lab curves;
    - Colors > Tone Mapping;
    - Rendering > Chessboard;
- исправлены различные ошибки.

Вряд ли кого-то удивит, что уже начата работа над 1.4.1.0

[Скачать](http://gimp.ru/viewpage.php?page_id=13)
